# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2024
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-23 21:33+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-04-12 22:46+0300\n"
"Last-Translator: Geunmo Kim <kimgeunmo@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: i18n-json2po\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#: app/pages/Achievements.tsx:408:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 bet"
msgid_plural "%1 bets"
msgstr[0] "리치봉 %1 개"

#: app/pages/Achievements.tsx:481:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 dora"
msgid_plural "%1 dora"
msgstr[0] "도라 %1 개"

#: app/pages/Achievements.tsx:228:14 app/pages/Achievements.tsx:253:14
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 feed"
msgid_plural "%1 feeds"
msgstr[0] "방총 %1 회"

#: app/pages/Achievements.tsx:186:14
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 fu"
msgstr "%1 부"

#: app/helpers/gameLog.ts:159:12
msgid "%1 han"
msgstr "%1 판"

#: app/pages/Achievements.tsx:166:14 app/pages/Achievements.tsx:385:23
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 han"
msgstr "%1 판"

#: app/helpers/gameLog.ts:161:10
msgid "%1 han, %2 fu"
msgstr "%1 판 %2 부"

#: app/pages/Achievements.tsx:381:23
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 han, %2 fu"
msgstr "%1 판, %2 부"

#: app/pages/Achievements.tsx:433:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 ippatsu"
msgstr "일발 %1 회"

#: app/pages/Achievements.tsx:458:20 app/pages/Achievements.tsx:533:20
#: app/pages/Achievements.tsx:641:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 points"
msgstr "%1 점"

#: app/pages/Achievements.tsx:328:14
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 quickest hand"
msgid_plural "%1 quickest hands"
msgstr[0] "빠른 화료 %1 회"

#: app/pages/Achievements.tsx:558:20 app/pages/Achievements.tsx:586:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 riichi bet"
msgid_plural "%1 riichi bets"
msgstr[0] "리치봉 %1 개"

#: app/pages/Achievements.tsx:664:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 riichi nomi hand"
msgid_plural "%1 riichi nomi hands"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: app/pages/Achievements.tsx:206:14
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 tsumo"
msgstr "쯔모 %1 회"

#: app/pages/Achievements.tsx:303:14 app/pages/Achievements.tsx:614:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 win"
msgid_plural "%1 wins"
msgstr[0] "화료 %1 회"

#: app/pages/Achievements.tsx:508:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 yaku"
msgstr "역 %1 개"

#: app/pages/Achievements.tsx:277:20
msgctxt "Achievements badge"
msgid "%1 yakuhai"
msgid_plural "%1 yakuhais"
msgstr[0] "역패 화료 %1 회"

#: app/helpers/gameLog.ts:49:14
msgctxt "Tsumo log item"
msgid "%1: <b>%2</b> - %3 %4, %5. Riichi bets: %6"
msgstr "%1: <b>%2</b> - %3 %4, %5. 리치: %6"

#: app/helpers/gameLog.ts:33:14
msgctxt "Ron log item"
msgid "%1: <b>%2</b> - %3 (%4), %5. Riichi bets: %6"
msgstr "%1: <b>%2</b> - %3 (%4), %5. 리치: %6"

#: app/helpers/gameLog.ts:70:14
msgctxt "Abortive draw log item"
msgid "%1: Abortive draw. Riichi bets: %2"
msgstr "%1: 도중유국. 리치: %2"

#: app/helpers/gameLog.ts:77:14
msgctxt "Chombo log item"
msgid "%1: Chombo (<b>%2</b>)"
msgstr "%1: 촌보 (<b>%2</b>)"

#: app/helpers/gameLog.ts:60:14
msgctxt "Draw log item"
msgid "%1: Exhaustive draw (tenpai: %2). Riichi bets: %3"
msgstr "%1: 유국 (텐파이: %2). 리치: %3"

#: app/helpers/gameLog.ts:84:14
msgctxt "Nagashi log item"
msgid "%1: Nagashi mangan (<b>%2</b>). Riichi bets: %3"
msgstr "%1: 유국만관 (<b>%2</b>). 리치: %3"

#: app/helpers/gameLog.ts:111:9
msgctxt "Multiron outer log item"
msgid "%1: Ron (<b>%2</b>). Riichi bets: %3"
msgstr "%1: 론 (<b>%2</b>). 리치: %3"

#: app/helpers/gameLog.ts:48:11
msgctxt "Tsumo log item partial"
msgid "(tsumo)"
msgstr "(쯔모)"

#: app/helpers/gameLog.ts:45:11
msgctxt "Tsumo item partial"
msgid "(tsumo, pao: <b>%1</b>)"
msgstr "(쯔모, 책임지불(파오): <b>%1</b>)"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:113:22
msgid "1 player with score less than starting"
msgstr "1명의 작사가 시작 점수보다 낮은 점수를 기록함"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:156:22
msgid "13+ han hands are considered yakuman, not sanbaiman."
msgstr "13판 이상의 화료는 삼배만이 아닌 역만으로 취급됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:74:16
msgid "1st"
msgstr "1위"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:34:5
msgid "1st place: "
msgstr "1위: "

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:77:16
msgid "2nd"
msgstr "2위"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:35:5
msgid "2nd place: "
msgstr "2위: "

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:88:22
msgid "3 players with score less than starting"
msgstr "3명의 작사가 시작 점수보다 낮은 점수를 기록함"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:80:16
msgid "3rd"
msgstr "3위"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:36:5
msgid "3rd place: "
msgstr "3위: "

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:83:16
msgid "4th"
msgstr "4위"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:37:5
msgid "4th place: "
msgstr "4위: "

#: app/helpers/gameLog.ts:97:17
msgctxt "Multiron item partial"
msgid "<b>%1</b> (pao: <b>%2</b>)"
msgstr "<b>%1</b> (책임지불(파오): <b>%2</b>)"

#: app/helpers/gameLog.ts:28:11
msgctxt "Ron log item partial"
msgid "<b>%1</b>, pao: <b>%2</b>"
msgstr "<b>%1</b>, 책임지불(파오): <b>%2</b>"

#: app/helpers/gameLog.ts:102:20
msgctxt "Multiron inner log item"
msgid "<li>%1 - %2, %3</li>"
msgstr "<li>%1 - %2, %3</li>"

#: app/components/AppFooter.tsx:82:20 app/pages/Achievements.tsx:713:42
#: app/pages/Achievements.tsx:721:35
msgid "Achievements"
msgstr "업적"

#: app/components/MainMenu.tsx:126:38 app/components/MainMenu.tsx:127:26
msgctxt "Event menu"
msgid "Achievements"
msgstr "업적"

#: app/pages/Achievements.tsx:696:12
msgid "Achievements are hidden by tournament administrator"
msgstr "업적이 관리자에 의해 숨겨졌습니다"

#: app/pages/Achievements.tsx:705:29
msgid "Achievements are not available for aggregated events"
msgstr "통합 이벤트에서는 업적을 사용 할 수 없습니다"

#: app/pages/Achievements.tsx:714:22
msgid "Achievements list for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 업적 목록"

#: app/components/AddOnlineReplayModal.tsx:59:14
msgid "Add online game"
msgstr "온라인 대국 추가"

#: app/components/AddOnlineReplayLink.tsx:22:26
msgctxt "Event menu"
msgid "Add online game"
msgstr "온라인 대국 추가"

#: app/components/AddOnlineReplayModal.tsx:73:41
msgid "Add replay"
msgstr "패보 추가"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:66:16
msgid "Agariyame"
msgstr "아가리야메"

#: app/pages/EventInfo.tsx:60:20 app/pages/RatingTable.tsx:152:51
#: app/pages/RecentGames.tsx:88:49
msgid "Aggregated event"
msgstr "통합 이벤트"

#: app/pages/RatingTable.tsx:361:24
msgid "All players"
msgstr "전체 작사"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:147:22
msgid ""
"All riichi bets on the table will be given to the first winner. If not "
"checked, winning riichi bets will always be given back, lost bets would be "
"given to the first winner."
msgstr ""
"공탁된 리치봉은 좌석 순서에 따라 첫번째 작사에게만 지급됨. 비활성 시 리치봉 "
"공탁 후 화료한 작사는 리치봉을 돌려받고 화료 실패 시 첫번째 작사가 리치봉 습"
"득"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:115:16
msgid "Allow abortive draws"
msgstr "도중유국 허용"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:82:16
msgid "Allow bankruptcy"
msgstr "들통 허용"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:42:22
msgid "Allow combination of yakumans, e.g. tsuuisou + daisangen"
msgstr "역만 중첩을 허용, 예시: 자일색 + 대삼원"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:204:18
msgid "Amount of chombo penalty"
msgstr "촌보 벌부값"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:205:24
msgid "Amount of penalty applied in the end of the session after uma bonus."
msgstr "대국 종료 및 우마 적용 후에 적용될 촌보 벌부값"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:222:24
msgid "Amount of penalty applied to those who didn't win once in game."
msgstr "한번도 화료하지 못한 작사에게 적용될 야키토리 벌부값"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:61:22
msgid ""
"Amount of points given for each chip. Chips should be set up in tournament "
"settings in Tenhou.net."
msgstr "칩 당 주어지는 점수 설정. 칩은 천봉의 대회 설정에서 설정해야 함"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:52:22
msgid ""
"Amount of points given to every player in the beginning of every session"
msgstr "대국 시작 시 주어지는 시작 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:170:22
msgid "Amount of points given to player at 1st place"
msgstr "대국 1위 작사에게 주어지는 오카 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:100:24
msgid "Amount of score player should get to end the game."
msgstr "대국 종료를 위해 도달해야 하는 점수"

#: app/pages/Achievements.tsx:547:14
msgid "And your riichi bet, please"
msgstr "이제 이 리치봉은 제 겁니다"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:107:16
msgid "Atamahane"
msgstr "선오름(아타마하네)"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:259:20
msgid "Average deal-in: "
msgstr "평균 실점: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:131:20
msgid "Average dora per hand: "
msgstr "화료 당 평균 도라 수: "

#: app/pages/RatingTable.tsx:331:20 app/pages/RatingTable.tsx:549:7
msgid "Average place"
msgstr "평균 순위"

#: app/pages/RatingTable.tsx:550:7
msgid "Average points"
msgstr "평균 점수"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:285:20
msgid "Average points lost: "
msgstr "평균 실점: "

#: app/pages/RatingTable.tsx:302:20
msgid "Average score"
msgstr "평균 점수"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:195:16
msgid "Average win score: "
msgstr "평균 타점: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:92:16
msgid "Average: "
msgstr "평균: "

#: app/pages/SeriesRating.tsx:104:22 app/pages/SeriesRating.tsx:135:22
msgid "Avg place:"
msgstr "평균 순위:"

#: app/components/AppFooter.tsx:39:20
msgid "Back to top"
msgstr "맨 위로 이동"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:212:20
msgid "Because of riichi: "
msgstr "리치상태: "

#: app/pages/Achievements.tsx:154:14
msgid "Best hand"
msgstr "베스트 화료"

#: app/pages/SeriesRating.tsx:101:22
msgid "Best series"
msgstr "최고 시리즈"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:146:20
msgid "Bets lost: "
msgstr "화료 실패: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:141:20
msgid "Bets won: "
msgstr "화료 성공: "

#: app/pages/Achievements.tsx:243:14
msgid "Brave minesweeper"
msgstr "지뢰제거반"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:164:20
msgid "By ron: "
msgstr "론: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:169:20
msgid "By tsumo: "
msgstr "쯔모: "

#: app/pages/Achievements.tsx:447:14
msgid "Careful planning"
msgstr "살살 때려주세요"

#: app/helpers/yaku.ts:182:34
msgid "Chankan"
msgstr "창깡"

#: app/helpers/yaku.ts:102:34
msgid "Chanta"
msgstr "찬타"

#: app/helpers/yaku.ts:238:34
msgid "Chihou"
msgstr "지화"

#: app/helpers/yaku.ts:90:34
msgid "Chiitoitsu"
msgstr "치또이쯔"

#: app/helpers/yaku.ts:218:34
msgid "Chinitsu"
msgstr "청일색"

#: app/helpers/yaku.ts:214:34 app/helpers/yaku.ts:267:34
msgid "Chinroutou"
msgstr "청노두"

#: app/pages/RatingTable.tsx:271:22 app/pages/RatingTable.tsx:503:34
#: app/pages/RatingTable.tsx:547:24
msgid "Chips"
msgstr "칩"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:60:16
msgid "Chips value"
msgstr "칩 가치"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:68:16
msgid "Chombo in last round ends game"
msgstr ""

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:118:16
msgid "Chombo penalties: "
msgstr "촌보 벌부: "

#: app/components/GameListing.tsx:220:16
msgid "Chombo: %1"
msgstr "촌보: %1"

#: app/helpers/yaku.ts:222:34
msgid "Chuuren poutou"
msgstr "구련보등"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:206:24
msgid "Close game preview"
msgstr "대국 미리보기 닫기"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:146:16
msgid "Collect riichi bets by atamahane"
msgstr "선오름에 따른 리치봉 지급"

#: app/components/MainMenu.tsx:161:33
msgid "Common actions"
msgstr "일반 동작"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:51:27
msgid "Common stats"
msgstr "일반 통계"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:38:62
msgid "Complex position-based"
msgstr "복잡한 위치 기반"

#: app/pages/Achievements.tsx:170:32 app/pages/Achievements.tsx:190:32
#: app/pages/Achievements.tsx:212:32 app/pages/Achievements.tsx:237:32
#: app/pages/Achievements.tsx:262:32 app/pages/Achievements.tsx:287:32
#: app/pages/Achievements.tsx:312:32 app/pages/Achievements.tsx:337:32
#: app/pages/Achievements.tsx:363:32 app/pages/Achievements.tsx:393:32
#: app/pages/Achievements.tsx:418:32 app/pages/Achievements.tsx:441:32
#: app/pages/Achievements.tsx:466:32 app/pages/Achievements.tsx:491:32
#: app/pages/Achievements.tsx:516:32 app/pages/Achievements.tsx:541:32
#: app/pages/Achievements.tsx:571:32 app/pages/Achievements.tsx:599:32
#: app/pages/Achievements.tsx:624:32 app/pages/Achievements.tsx:649:32
#: app/pages/Achievements.tsx:677:32
msgid "Couldn't get nomination details"
msgstr "후보 정보를 불러올 수 없습니다"

#: app/pages/EventRulesOverview/LocalSettings.tsx:36:22
#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:71:22
msgid "Count of session in game series."
msgstr "시리즈에 표시되는 대국 수"

#: app/components/MainMenu.tsx:62:37
msgid "Current event"
msgstr "현재 이벤트"

#: app/pages/TablesState.tsx:110:22
#, fuzzy
msgid "Current tables state for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 시리즈 순위"

#: app/helpers/yaku.ts:74:34
msgid "Daburu riichi"
msgstr "더블 리치"

#: app/helpers/yaku.ts:198:34 app/helpers/yaku.ts:251:34
msgid "Daisangen"
msgstr "대삼원"

#: app/helpers/yaku.ts:206:34 app/helpers/yaku.ts:255:34
msgid "Daisuushii"
msgstr "대사희"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:206:16
msgid "Deal-ins to ron: "
msgstr "방총: "

#: app/components/AppFooter.tsx:48:20
msgid "Description"
msgstr "이벤트 소개"

#: app/components/MainMenu.tsx:79:36 app/components/MainMenu.tsx:80:24
msgctxt "Event menu"
msgid "Description"
msgstr "이벤트 소개"

#: app/pages/EventInfo.tsx:63:22
msgid "Description of the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 소개"

#: app/pages/Achievements.tsx:218:14
msgid "Die Hard"
msgstr "그건 제 잔상입니다만"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:74:16
msgid "Disable renchans"
msgstr "연장 비활성화"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:52:20
msgid "Do not interrupt session until it ends"
msgstr "오라스에 인한 대국 종료시 종료"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:127:16
msgid "Dora collected: "
msgstr "전체 도라 수: "

#: app/pages/Achievements.tsx:472:14
msgid "Dora lord"
msgstr "도라 대마왕"

#: app/components/GameListing.tsx:216:14
msgid "Draw: %1"
msgstr "유국: %1"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:101:16
msgid "Draws: "
msgstr "유국: "

#: app/components/MainMenu.tsx:176:34 app/components/MainMenu.tsx:177:22
msgid "Edit my profile"
msgstr "내 프로필 수정"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:124:22
msgid "Enable \"Nagashi\" outcome to record this special draw"
msgstr "특별 유국인 \"유국만관\" 결과가 활성화됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:184:16
msgid "Equalize uma"
msgstr "동점 동일 우마"

#: app/components/MainMenu.tsx:71:40 app/components/MainMenu.tsx:72:28
#, fuzzy
msgid "Event admin panel"
msgstr "관리자 패널에서 이벤트 편집"

#: app/pages/EventInfo.tsx:88:16
msgid "Event administrators: "
msgstr "관리자: "

#: app/pages/EventList.tsx:81:19
msgid "Event list"
msgstr "이벤트 목록"

#: app/pages/EventInfo.tsx:117:18
msgid "Event referees: "
msgstr ""

#: app/components/TextFilter.tsx:44:10
msgid "Filter"
msgstr "검색"

#: app/components/TextFilter.tsx:23:22
msgid "Filter events..."
msgstr "이벤트 검색"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:81:27
msgid "Final game score"
msgstr "최종 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:99:22
#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:98:22
msgid ""
"Fixed amount of rank penalty applied for each replacement player regardless "
"of session results."
msgstr "대국 결과에 관계없이 교체 작사에게 적용되는 고정 우마값"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:89:22
#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:88:22
msgid ""
"Fixed amount of result score applied for each replacement player regardless "
"of session results."
msgstr "대국 결과에 관계없이 교체 작사에게 적용되는 고정 결과 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:88:16
#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:87:16
msgid "Fixed score applied to replacement player"
msgstr "교체 작사에게 고정 점수 적용"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:98:16
#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:97:16
msgid "Fixed uma for replacement player"
msgstr "교체 작사에게 고정 우마 적용"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:58:25
msgid "Game duration"
msgstr "대국 시간"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:50:16
msgid "Game expiration time (in hours)"
msgstr "대국 만료 기간 (시간)"

#: app/pages/Game.tsx:66:44
msgid "Game preview"
msgstr "대국 미리보기"

#: app/components/RatingGraph.tsx:161:21 app/pages/RatingTable.tsx:491:32
#: app/pages/RatingTable.tsx:551:7
msgid "Games played"
msgstr "총 대국 수"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:54:16
msgid "Games played: "
msgstr "총 대국 수: "

#: app/pages/Achievements.tsx:344:20
msgid "Given for collecting a yakuman during tournament."
msgstr "역만을 화료한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:155:20
msgid ""
"Given for collecting the hand with biggest han count (independent of cost)."
msgstr "타점과 무관하게 가장 높은 판수를 화료한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:177:20
msgid "Given for collecting the hand with biggest minipoints (fu) count."
msgstr "가장 높은 부수로 화료한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:548:20
msgid ""
"Given for collecting the largest amount of other players' riichi bets during "
"the tournament."
msgstr "타가의 리치봉을 가장 많이 회수한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:197:20
msgid "Given for collecting the most of tsumo hands during single game."
msgstr "단일 대국동안 가장 많은 쯔모 화료를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:269:20
msgid "Given for collecting the most of yakuhais during the tournament."
msgstr "가장 많은 역패 화료를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:370:20
msgid ""
"Given for feeding into largest hand during tournament (but not while in "
"riichi)."
msgstr "가장 높은 판수로 방총을 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:425:20
msgid "Given for getting largest number of ippatsu during tournament."
msgstr "가장 많은 일발 역을 화료한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:631:20
msgid ""
"Given for having biggest score in the end of the session across the "
"tournament."
msgstr "단일 대국에서 가장 높은 종료 점수를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:294:20
msgid "Given for largest count of dealer wins during the tournament."
msgstr "가장 많은 친 화료를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:244:20
msgid "Given for largest count of feeding into ron during the tournament."
msgstr "가장 많은 수의 방총을 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:400:20
msgid "Given for losing largest amount of points as riichi bets."
msgstr "가장 많은 리치봉을 공탁해서 잃은 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:578:20
msgid "Given for losing the smallest number of riichi bets."
msgstr "리치봉을 가장 적게 잃은 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:219:20
msgid "Given for smallest count of feeding into ron during the tournament."
msgstr "가장 적은 수의 방총을 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:523:20
msgid ""
"Given for the largest amount of points received as ryuukyoku (draw) payments."
msgstr "가장 많은 유국 텐파이료(텐값)를 받은 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:498:20
msgid ""
"Given for the largest amount of unique yaku collected during the tournament."
msgstr "가장 많은 수의 개별 역을 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:473:20
msgid "Given for the largest average count of dora in player's hand."
msgstr "화료 시 가장 많은 평균 도라 수를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:319:20
msgid "Given for the most of 1/30 wins during tournament."
msgstr "가장 많은 1판 30부 화료를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:448:20
msgid ""
"Given for the smallest average cost of opponents hand that player has dealt."
msgstr "가장 낮은 평균 방총 타점을 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:606:20
msgid "Given for winning the largest number of hands with damaten."
msgstr "가장 많은 다마텐 화료를 기록한 작사."

#: app/pages/Achievements.tsx:656:20
msgid "Given for winning the largest number riichi nomi hands."
msgstr ""

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:99:18
msgid "Goal score"
msgstr "목표 점수"

#: app/pages/Achievements.tsx:497:14
msgid "Gotta Catch'Em All"
msgstr "수집가"

#: app/pages/Achievements.tsx:268:14
msgid "Guest of honors"
msgstr "\"귀족\""

#: app/helpers/yaku.ts:174:34
msgid "Haitei"
msgstr "해저로월"

#: app/components/HandsGraph.tsx:85:21
msgid "Hands value"
msgstr "판수"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:162:22
msgid "Hands valued as 4/30 and 3/60 are rounded to mangan."
msgstr "4판30부와 3부60부는 만관으로 취급됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:177:16
#, fuzzy
msgid "Honba Value"
msgstr "판수"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:139:22
msgid ""
"Honba payments will be given only to the first winner. If not checked, "
"payment will be given to all winners."
msgstr ""
"본장은 좌석 순서에 따라 첫번째 작사에게만 지급됨. 비활성 시 화료한 모든 작사"
"에게 본장 지급"

#: app/helpers/yaku.ts:150:34
msgid "Honitsu"
msgstr "혼일색"

#: app/pages/Achievements.tsx:399:14
msgid "Honored donor"
msgstr "닥치고 내 리치봉 가져가"

#: app/helpers/yaku.ts:154:34
msgid "Honroutou"
msgstr "혼노두"

#: app/helpers/yaku.ts:170:34
msgid "Houtei raoyui"
msgstr "하저로어"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:44:22
msgid "How game sessions should end during the tournament"
msgstr "대회 중 대국이 종료되는 방법"

#: app/pages/Achievements.tsx:196:14
msgid "I saw them dancing"
msgstr "혼자서도 잘 해요"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:185:22
msgid ""
"If checked, players with equivalent score receive equivalent uma bonus. "
"Otherwise, uma is assigned according to move order."
msgstr ""
"활성시 동점이 발생하면 해당 작사들에게 우마를 동일하게 적용함. 비활성 시 우마"
"는 좌석 순서에 따라 결정됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:89:22
msgid ""
"If nobody reaches the goal score at the last hand, the game continues to "
"west rounds (in hanchan) or to south rounds (in tonpuusen), until someone "
"reaches the goal"
msgstr ""
"오라스 종료 후 1등의 점수가 목표 점수 미만일 경우 동풍전이면 남입, 반장전이"
"면 서입을 진행함"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:67:22
msgid ""
"If the dealer holds the 1st place after last hand in session, the game ends "
"regardless of his winning hand or tempai."
msgstr ""
"오라스 종료 시 친이 1위라면 친의 화료 또는 텐파이와 무관하게 대국이 종료됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:69:22
msgid ""
"If this is set, chombo will not allow players to play one more hand if time "
"is out and it is final hand of the game"
msgstr ""

#: app/helpers/yaku.ts:110:34
msgid "Iipeikou"
msgstr "이페코"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:51:16
msgid "Initial points"
msgstr "대국 시작 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:43:16
msgid "Initial rating"
msgstr "이벤트 시작 점수"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:51:22
msgid ""
"Interval of time when played online game is still considered valid and can "
"be added to the rating."
msgstr "온라인 대국이 유효하며 레이팅에 추가될 수 있는 기간"

#: app/helpers/yaku.ts:82:34
msgid "Ippatsu"
msgstr "일발"

#: app/helpers/yaku.ts:126:34
msgid "Ittsu"
msgstr "일기통관"

#: app/pages/Achievements.tsx:343:14
msgid "Jewelry included"
msgstr "반짝반짝"

#: app/helpers/yaku.ts:106:34
msgid "Junchan"
msgstr "준찬타"

#: app/pages/Achievements.tsx:424:14
msgid "Just as planned"
msgstr "계획대로"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:155:16
msgid "Kazoe yakuman"
msgstr "헤아림 역만"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:161:16
msgid "Kiriage mangan"
msgstr "절상 만관"

#: app/helpers/yaku.ts:230:34
msgid "Kokushi musou"
msgstr "국사무쌍"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:33:16
msgid "Kuitan"
msgstr "쿠이탕"

#: app/components/MainMenu.tsx:218:33 app/components/MainMenu.tsx:219:20
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: app/pages/RecentGames.tsx:86:20 app/pages/RecentGames.tsx:88:22
#: app/pages/RecentGames.tsx:99:31
msgid "Last games"
msgstr "최근 대국"

#: app/pages/RecentGames.tsx:91:24
msgid "Last games of the event \"%1\", page %2, provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 최근 대국, 페이지 %2"

#: app/pages/SeriesRating.tsx:132:22
msgid "Last series"
msgstr "최근 시리즈"

#: app/pages/Achievements.tsx:728:18 app/pages/PlayerStats.tsx:116:18
msgid "Last update: %1"
msgstr "마지막 업데이트: %1"

#: app/pages/EventList.tsx:82:22
msgid "List of all events registered with Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에 등록된 모든 이벤트 목록"

#: app/pages/EventRulesOverview/TabsList.tsx:43:12
msgid "Local event settings"
msgstr "로컬 이벤트 설정"

#: app/components/EventTypeIcon.tsx:41:18
msgid "Local rating"
msgstr "로컬 이벤트"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:203:15
msgid "Loss stats"
msgstr "패배 통계"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:88:16
msgid "Maximum: "
msgstr "최대: "

#: app/components/AppHeader.tsx:118:18
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: app/helpers/yaku.ts:86:34
msgid "Menzentsumo"
msgstr "멘젠쯔모"

#: app/pages/EventRulesOverview/LocalSettings.tsx:44:22
#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:79:22
msgid ""
"Minimal count of games the player should play to get into the rating table."
msgstr "순위표에 입성하기 위해 치뤄야 하는 최소 대국 수"

#: app/pages/EventRulesOverview/LocalSettings.tsx:43:16
#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:78:16
msgid "Minimal games count"
msgstr "최소 대국 수"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:84:16
msgid "Minimum: "
msgstr "최소: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:98:27
msgid "Misc stats"
msgstr "기타 통계"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:41:16
msgid "Multiple yakumans"
msgstr "역만 중첩"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:123:16
msgid "Nagashi mangan"
msgstr "유국만관"

#: app/components/GameListing.tsx:225:16
msgid "Nagashi: %1"
msgstr "유국만관: %1"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:184:24
msgid "Next game"
msgstr "다음 대국"

#: app/pages/Achievements.tsx:605:14
msgid "Ninja"
msgstr "닌자"

#: app/pages/Achievements.tsx:358:20
msgid "No yakumans have been collected"
msgstr "기록된 역만이 없습니다"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:169:16
msgid "Oka bonus"
msgstr "오카 보너스"

#: app/components/EventTypeIcon.tsx:67:18
msgid "Online event"
msgstr "온라인 이벤트"

#: app/pages/EventRulesOverview/TabsList.tsx:56:12
msgid "Online event settings"
msgstr "온라인 이벤트 설정"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:108:22
msgid ""
"Only first player by the order of the move from the loser would be "
"considered a winner. If not checked, all players declaring Ron are "
"considered winners."
msgstr ""
"다가화 상황 발생 시 좌석 순서에 따라 첫번째 작사만 론 화료가 가능함. 비활성 "
"시 론을 선언한 모든 작사가 화료하게 됨"

#: app/components/MainMenu.tsx:205:32 app/components/MainMenu.tsx:206:20
msgid "Open assistant"
msgstr "Pantheon으로 이동"

#: app/components/AppHeader.tsx:110:24 app/components/AppHeader.tsx:122:24
msgid "Open menu"
msgstr "메뉴 열기"

#: app/helpers/yaku.ts:78:34
msgid "Open riichi"
msgstr "오픈 리치"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:137:20
msgid "Otherwise"
msgstr "기타"

#: app/pages/Achievements.tsx:176:14
msgid "Over 9000 fu"
msgstr "호오! 부수력이 올라갔군요"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:57:25
msgid "Pao rule enabled for:"
msgstr "책임지불(파오) 해당 역:"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:193:16
msgid "Pay chombo as reverse mangan"
msgstr "촌보 시 역 만관으로 지급"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:194:22
msgid ""
"Pay chombo right on occasion. If not checked, chombo is subtracted from "
"player score after uma is applied."
msgstr ""
"촌보를 즉시 지급함. 비활성 시 대국 종료 및 우마 적용 이후에 촌보 벌부값을 제"
"함"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:138:16
msgid "Pay for honba by atamahane"
msgstr "선오름에 따른 본장 지급"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:153:25
msgid "Payments and scores"
msgstr "점수와 보너스"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:191:25
msgid "Penalties"
msgstr "벌부"

#: app/pages/RatingTable.tsx:447:34
msgid "Penalties count: %1; total penalties amount: %2"
msgstr ""

#: app/helpers/yaku.ts:94:34
msgid "Pinfu"
msgstr "핑후"

#: app/pages/RatingTable.tsx:543:7
msgid "Place"
msgstr "순위"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:72:22
msgid "Place / Session result"
msgstr "대국 결과"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:64:27
msgid "Places stats"
msgstr "순위 통계"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:88:16
msgid "Play additional rounds"
msgstr "남입 / 서입"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:61:22
msgid "Play only east rounds"
msgstr "동장전만 진행함"

#: app/pages/RatingTable.tsx:544:7
msgid "Player ID"
msgstr "작사 ID"

#: app/pages/RatingTable.tsx:545:7
msgid "Player name"
msgstr "작사 이름"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:99:22
msgid ""
"Player statistics for %1 in the event \"%2\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%2\"의 작사 %1의 통계"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:98:37
msgid "Player stats"
msgstr "작사 통계"

#: app/pages/RatingTable.tsx:371:30
msgid "Players having a required minimum of games"
msgstr "최소 대국 수를 채운 작사"

#: app/components/MainMenu.tsx:118:26
msgctxt "Event menu"
msgid "Players registered to event"
msgstr "이벤트 등록 작사 목록"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:166:24
msgid "Previous game"
msgstr "이전 대국"

#: app/components/RatingGraph.tsx:171:21 app/pages/RatingTable.tsx:242:20
msgid "Rating"
msgstr "점수"

#: app/pages/RatingTable.tsx:548:7
msgid "Rating points"
msgstr "점수"

#: app/components/AppFooter.tsx:71:20 app/pages/Achievements.tsx:693:35
#: app/pages/EventList.tsx:116:67 app/pages/RatingTable.tsx:135:35
#: app/pages/RatingTable.tsx:150:20 app/pages/RatingTable.tsx:152:22
#: app/pages/RatingTable.tsx:163:33
msgid "Rating table"
msgstr "순위표"

#: app/components/MainMenu.tsx:100:36 app/components/MainMenu.tsx:101:24
msgctxt "Event menu"
msgid "Rating table"
msgstr "순위표"

#: app/pages/RatingTable.tsx:138:12
msgid "Rating table is hidden by tournament administrator"
msgstr "관리자에 의해 순위표가 숨겨졌습니다"

#: app/pages/RatingTable.tsx:155:24
msgid "Rating table of the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 순위표"

#: app/components/AppFooter.tsx:64:20
msgid "Recent games"
msgstr "최근 대국"

#: app/components/MainMenu.tsx:93:36 app/components/MainMenu.tsx:94:24
msgctxt "Event menu"
msgid "Recent games"
msgstr "최근 대국"

#: app/pages/RegisteredPlayers.tsx:90:19 app/pages/RegisteredPlayers.tsx:97:27
msgid "Registered players"
msgstr "등록 작사 목록"

#: app/components/MainMenu.tsx:117:38
msgctxt "Event menu"
msgid "Registered players"
msgstr "등록 작사 목록"

#: app/pages/RegisteredPlayers.tsx:91:22
msgid "Registered players of the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 등록 작사 목록"

#: app/helpers/yaku.ts:186:34
msgid "Renhou"
msgstr "인화"

#: app/components/AddOnlineReplayModal.tsx:31:22
msgid "Replay link is invalid. Please check if you copied it correctly"
msgstr "패보 링크가 유효하지 않습니다. 제대로 복사되었는지 확인하세요"

#: app/helpers/yaku.ts:70:34
msgid "Riichi"
msgstr "리치"

#: app/pages/Achievements.tsx:655:14
msgid "Riichi Nomi"
msgstr ""

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:128:25
msgid "Riichi and honba"
msgstr "리치와 본장"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:137:16
msgid "Riichi bets: "
msgstr "리치: "

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:130:16
msgid "Riichi goes to winner"
msgstr "톱의 리치봉 습득"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:131:22
msgid ""
"Riichi left on table in case of draw in the end of the session will be given "
"to session winner"
msgstr ""
"오라스의 유국으로 대국이 종료될 경우 1위 작사가 해당 국에 공탁된 리치봉을 습"
"득함"

#: app/pages/EventList.tsx:84:12
msgid "Riichi mahjong events list"
msgstr "리치 마작 이벤트 목록"

#: app/helpers/yaku.ts:178:34
msgid "Rinshan kaihou"
msgstr "영상개화"

#: app/components/GameListing.tsx:210:14
msgid "Ron: %1"
msgstr "론: %1"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:105:25
msgid "Round outcomes"
msgstr "국 결과"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:58:16
msgid "Rounds played: "
msgstr "전체 국 수: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:160:16
msgid "Rounds won: "
msgstr "화료: "

#: app/components/AppFooter.tsx:56:22
#: app/pages/EventRulesOverview/index.tsx:66:44
#: app/pages/EventRulesOverview/index.tsx:73:35
msgid "Rules overview"
msgstr "규칙 개요"

#: app/components/MainMenu.tsx:86:36 app/components/MainMenu.tsx:87:24
msgctxt "Event menu"
msgid "Rules overview"
msgstr "규칙 개요"

#: app/pages/EventRulesOverview/index.tsx:67:24
msgid "Rules overview for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 규칙 개요"

#: app/pages/EventRulesOverview/TabsList.tsx:39:10
msgid "Ruleset details"
msgstr "상세 규칙"

#: app/pages/EventRulesOverview/index.tsx:55:12
msgid "Ruleset details page is not available for aggregated events"
msgstr "통합 이벤트에서는 상세 규칙을 사용 할 수 없습니다"

#: app/helpers/yaku.ts:114:34
msgid "Ryanpeikou"
msgstr "량페코"

#: app/helpers/yaku.ts:226:34 app/helpers/yaku.ts:263:34
msgid "Ryuuiisou"
msgstr "녹일색"

#: app/helpers/yaku.ts:158:34
msgid "Sanankou"
msgstr "산안커"

#: app/helpers/yaku.ts:166:34
msgid "Sankantsu"
msgstr "산깡쯔"

#: app/helpers/yaku.ts:118:34
msgid "Sanshoku"
msgstr "삼색동순"

#: app/helpers/yaku.ts:122:34
msgid "Sanshoku doukou"
msgstr "삼색동각"

#: app/pages/RatingTable.tsx:180:18
msgid "Save as CSV"
msgstr "CSV로 저장"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:44:22
msgid "Score given to all players in the beginning of the rating"
msgstr "이벤트 참가 시 주어지는 시작 점수"

#: app/pages/SeriesRating.tsx:108:22 app/pages/SeriesRating.tsx:140:22
msgid "Score:"
msgstr "점수:"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:77:16
msgid "Seating is defined in advance"
msgstr "사전 설정 좌석"

#: app/pages/EventRulesOverview/LocalSettings.tsx:35:16
#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:70:16
msgid "Series length"
msgstr "시리즈 길이"

#: app/components/AppFooter.tsx:91:20 app/pages/SeriesRating.tsx:68:42
#: app/pages/SeriesRating.tsx:75:31
msgid "Series rating"
msgstr "시리즈 순위"

#: app/components/MainMenu.tsx:135:38 app/components/MainMenu.tsx:136:26
msgctxt "Event menu"
msgid "Series rating"
msgstr "시리즈 순위"

#: app/pages/SeriesRating.tsx:69:22
msgid "Series rating for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 시리즈 순위"

#: app/pages/SeriesRating.tsx:60:29
msgid "Series rating is not available for aggregated events"
msgstr "통합 이벤트에서는 시리즈 순위을 사용 할 수 없습니다"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:35:16
msgid "Session duration in minutes"
msgstr "대국 시간 (분)"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:43:16
msgid "Session ending policy"
msgstr "대국 종료 규칙"

#: app/helpers/yaku.ts:162:34
msgid "Shousangen"
msgstr "소삼원"

#: app/helpers/yaku.ts:202:34
msgid "Shousuushii"
msgstr "소사희"

#: app/components/MainMenu.tsx:186:34 app/components/MainMenu.tsx:187:22
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: app/components/MainMenu.tsx:196:34 app/components/MainMenu.tsx:197:22
msgid "Sign up"
msgstr "회원가입"

#: app/Layout.tsx:177:38
msgid ""
"Sigrun is the statistics viewer for riichi mahjong club games and "
"tournaments powered by Mahjong Pantheon system. It provides game logs, "
"player statistics with graphs, rating tables and achievements list."
msgstr ""
"Sigrun은 Mahjong Pantheon에서 제공하는 리치 마작 마장 대국 및 대회를 위한 통"
"계 서비스입니다. 본 서비스를 통해 대국 로그, 작사 통계, 순위표 및 업적 목록"
"을 확인할 수 있습니다."

#: app/Layout.tsx:176:32
msgid "Sigrun: riichi mahjong ratings and statistics"
msgstr "Sigrun: 리치 마작 점수 및 통계"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:37:61
msgid "Simple rank-based"
msgstr "단순 순위 기반"

#: app/pages/Game.tsx:67:24
msgid "Single game preview for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 단일 대국 미리보기"

#: app/helpers/yaku.ts:194:34
msgid "Suuankou"
msgstr "스안커"

#: app/helpers/yaku.ts:190:34 app/helpers/yaku.ts:271:34
msgid "Suukantsu"
msgstr "스깡쯔"

#: app/pages/TablesState.tsx:109:19
#, fuzzy
msgid "Tables state"
msgstr "순위 통계"

#: app/components/MainMenu.tsx:108:38 app/components/MainMenu.tsx:109:26
#, fuzzy
msgctxt "Event menu"
msgid "Tables state"
msgstr "순위 통계"

#: app/pages/TablesState.tsx:76:29
#, fuzzy
msgid "Tables state is not available for aggregated events"
msgstr "통합 이벤트에서는 타이머를 사용 할 수 없습니다"

#: app/helpers/yaku.ts:98:34
msgid "Tanyao"
msgstr "탕야오"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:34:22
msgid ""
"Tanyao costs 1 han on open hand. If not checked, tanyao does not work on "
"open hand."
msgstr ""
"비멘젠 상태로 탕야오 화료 시 1판 인정. 비활성 시 비멘젠 탕야오를 인정하지 않"
"음"

#: app/pages/RatingTable.tsx:213:22 app/pages/RatingTable.tsx:546:21
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:75:24
msgid "Team tournament"
msgstr "팀 대회"

#: app/helpers/yaku.ts:234:34
msgid "Tenhou"
msgstr "천화"

#: app/pages/EventRulesOverview/OnlineSettings.tsx:41:16
msgid ""
"Tenhou Lobby ID. Please contact event administrator for proper link to lobby."
msgstr "천봉 로비 ID. 정확한 로비 링크는 관리자에게 문의하세요."

#: app/pages/Achievements.tsx:318:14
msgid "The 1k Flash"
msgstr "티끌 모아 태산"

#: app/pages/Achievements.tsx:577:14
msgid "The Covetous Knight"
msgstr "욕심쟁이"

#: app/pages/Achievements.tsx:522:14
msgid "The favorite apprentice of ASAPIN"
msgstr "노텐이 뭐죠"

#: app/pages/Achievements.tsx:293:14
msgid "The great dealer"
msgstr "오야는 위대해"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:116:22
msgid ""
"There will be a separate \"Abortive draw\" outcome to record draws due to "
"four riichi, four kans, suufon renda, kyuushu kyuuhai, etc."
msgstr ""
"사가리치, 사개깡, 사풍연타, 구종구패 등으로 인한 유국을 기록하는 별도의 \"도"
"중유국\" 결과가 활성화됨"

#: app/pages/Achievements.tsx:369:14
msgid "This can't be your wait"
msgstr "이게 네 대기패일 리 없어"

#: app/pages/Timer.tsx:152:19
msgid "Timer"
msgstr "타이머"

#: app/components/AppFooter.tsx:103:22
msgid "Timer & seating"
msgstr "타이머 및 좌석"

#: app/components/MainMenu.tsx:145:40 app/components/MainMenu.tsx:146:28
msgctxt "Event menu"
msgid "Timer & seating"
msgstr "타이머 및 좌석"

#: app/pages/Timer.tsx:124:29
msgid "Timer is not available for aggregated events"
msgstr "통합 이벤트에서는 타이머를 사용 할 수 없습니다"

#: app/pages/Timer.tsx:153:22
msgid "Timer page for the event \"%1\" provided by Mahjong Pantheon"
msgstr "Mahjong Pantheon에서 제공되는 이벤트 \"%1\"의 타이머 페이지"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:36:22
msgid ""
"Timer starting value. After time runs out, session ending policy is applied "
"(see below)."
msgstr "타이머의 시작 값. 타이머가 종료될 경우 하기의 대국 종료 규칙이 적용됨"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:244:24
msgid "To damaten hands: "
msgstr "다마텐 상대: "

#: app/components/MainMenu.tsx:167:32 app/components/MainMenu.tsx:168:20
msgid "To events list"
msgstr "이벤트 목록"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:235:24
msgid "To hands with riichi: "
msgstr "리치 상대: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:226:24
msgid "To open hands: "
msgstr "비멘젠 상대: "

#: app/components/MainMenu.tsx:271:33 app/components/MainMenu.tsx:272:20
msgid "Toggle color scheme"
msgstr "다크모드 전환"

#: app/components/MainMenu.tsx:261:33 app/components/MainMenu.tsx:262:20
msgid "Toggle dimmed colors"
msgstr "저채도모드 전환"

#: app/helpers/yaku.ts:146:34
msgid "Toitoi"
msgstr "또이또이"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:60:16
msgid "Tonpuusen"
msgstr "동풍전"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:191:16
msgid "Total points gained: "
msgstr "총 타점: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:255:20
#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:281:20
msgid "Total points lost: "
msgstr "총 실점: "

#: app/pages/TablesState.tsx:121:10
msgid "Total: %1 / Still playing: %2 / Finished: %3"
msgstr ""

#: app/components/EventTypeIcon.tsx:54:18
msgid "Tournament"
msgstr "대회"

#: app/pages/EventRulesOverview/TabsList.tsx:51:12
msgid "Tournament settings"
msgstr "대회 설정"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:272:16
msgid "Tsumo payments: "
msgstr "쯔모 지불: "

#: app/components/GameListing.tsx:213:14
msgid "Tsumo: %1"
msgstr "쯔모: %1"

#: app/helpers/yaku.ts:210:34 app/helpers/yaku.ts:259:34
msgid "Tsuuiisou"
msgstr "자일색"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:45:20
msgid "Uma bonus for 1st place"
msgstr "1위 우마 보너스"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:51:20
msgid "Uma bonus for 2nd place"
msgstr "2위 우마 보너스"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:32:16
msgid "Uma bonus type"
msgstr "우마 보너스 종류"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:57:20
msgid "Uma penalty for 3rd place"
msgstr "3위 우마 벌부"

#: app/pages/EventRulesOverview/UmaSelect.tsx:63:20
msgid "Uma penalty for 4th place"
msgstr "4위 우마 벌부"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:214:22
msgid "Use yakitori rule"
msgstr "야키토리 규칙 사용"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:178:22
msgid "Value of one honba stick"
msgstr ""

#: app/pages/Game.tsx:74:35
msgid "View game"
msgstr "대국 보기"

#: app/pages/PlayerStats.tsx:159:16
msgid "View selected game details"
msgstr "해당 대국 세부내용 보기"

#: app/pages/Achievements.tsx:630:14
msgid "We need more gold"
msgstr "우린 부자가 될 거야"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:83:22
msgid "When a player runs out of score points, the game immediately ends"
msgstr "작사 중 하나의 점수가 0점 미만이 될 경우 대국이 종료됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:75:22
msgid ""
"When dealer wins, or stays tempai after draw, seat winds will be changed. "
"Honba is added only after draw."
msgstr ""
"친의 화료 또는 유국 시 텐파이에도 국이 연장되지 않음. 본장은 유국 시에만 추가"
"됨"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:56:20
msgid "When time is out, finish current hand and interrupt the session"
msgstr "타이머 종료 시점에서 진행중인 국까지 진행하고 대국 종료"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:60:20
msgid ""
"When time is out, finish current hand, play one more, and then interrup the "
"session"
msgstr "타이머 종료 시점에서 진행중인 국 및 그 다음 국까지 진행하고 대국 종료"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:157:15
msgid "Win stats"
msgstr "승리 통계"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:184:20
msgid "With damaten: "
msgstr "다마텐화료: "

#: app/pages/RatingTable.tsx:379:24
msgid "With min games"
msgstr "최소 대국 수 달성"

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:174:20
msgid "With open hand: "
msgstr "비멘젠화료: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:179:20
msgid "With riichi: "
msgstr "리치화료: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:107:20
msgid "With tempai: "
msgstr "텐파이: "

#: app/components/PlayerStatsListing.tsx:221:20
msgid "Without declared riichi: "
msgstr "비리치상태: "

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:213:16
msgid "Yakitori"
msgstr "야키토리"

#: app/pages/EventRulesOverview/RulesetSettings.tsx:221:18
msgid "Yakitori penalty"
msgstr "야키토리 벌부"

#: app/pages/EventRulesOverview/YakuSettings.tsx:46:25
msgid "Yaku allowed"
msgstr "허용 역"

#: app/components/YakuGraph.tsx:101:23
msgid "Yaku collected over all time"
msgstr "역 완성 횟수"

#: app/pages/EventRulesOverview/TabsList.tsx:60:10
msgid "Yaku settings"
msgstr "역 설정"

#: app/helpers/yaku.ts:130:34
msgid "Yakuhai x1"
msgstr "역패 x1"

#: app/helpers/yaku.ts:134:34
msgid "Yakuhai x2"
msgstr "역패 x2"

#: app/helpers/yaku.ts:138:34
msgid "Yakuhai x3"
msgstr "역패 x3"

#: app/helpers/yaku.ts:142:34
msgid "Yakuhai x4"
msgstr "역패 x4"

#: app/components/YakuGraph.tsx:70:42
msgid "Yakuhai: total"
msgstr "역패: 총합"

#: app/pages/EventRulesOverview/TournamentSettings.tsx:78:22
msgid ""
"You should prepare the tournament script yourself. No automated seating "
"functionality is available when this flag is set."
msgstr ""
"대회 좌석 선정 방법은 직접 준비해야 함. 해당 설정 활성화 시 별도의 자동 좌석 "
"설정 기능은 주어지지 않음"

#: app/helpers/gameLog.ts:64:59
msgid "all noten"
msgstr "전원 노텐"

#: app/helpers/gameLog.ts:63:13
msgid "all tenpai"
msgstr "전원 텐파이"

#: app/helpers/gameLog.ts:149:19
msgid "dora %1"
msgstr "도라 %1"

#: app/helpers/gameLog.ts:23:20
msgctxt "Riichi bets count"
msgid "none"
msgstr "없음"

#: app/helpers/gameLog.ts:156:12
msgid "yakuman!"
msgstr "역만!"

#~ msgid "Game link"
#~ msgstr "대국 링크"
